以前細個想像唔到點解文革啲人都唔肯走，現在見到有BNO但唔走嘅人終於明白晒

人真係會畀好多原因自己要留低

exactly

佢地話要留低守護香港吖嘛

睇歷史會唔明點解次次出事前d人有得走唔走
到真係發生就會明唔係咁易

走, 一定走, 有小朋友既根本唔駛諗, 諗下正正常常去英國讀書係要幾錢??
不過西方教育, 身為中國人唔應該去, 唔好接收不正當教育

以前讀歷史讀到文革，第一個印象就係覺得唔走嘅人係痴線

邊度鄉下 口語書面語夾雜
現咩在，依家 而加 而家.....唔識講？

文革時連出境都被禁，除左有特權，就只有偷渡，當年都好多人偷渡黎香港。

當年好多人借香港做跳板走出去，今日果班人都唔多記得香港。

笑乜撚

見到我打準晒嘅、啲
冇嘢挑剔就搵現在嚟挑呀
你平時講嘢唔好用現在呀
一用死全家

真

駁唔到

想走走唔到

鬼佬諗野都幾長遠
行得呢步都可以話香港收得皮
最好合併入深圳寶安縣
真正番去1841年以前

大撚把人偷渡啦，你邊境就走到姐，北邊個啲好難逃走

唔係個個有危機感觸角
況且有都又未必有條件

倪康係內蒙走落黎
重點都係睇你決心

仲spin呢樣嘢

個scheme講到明18歲以下小朋友免費教育。讀公立學校唔使錢

仲有，喺英國18歲以下免費教育係“人權”，唔係褔利。

現在英國半賣半送
唔使偷渡

最好笑係以前d 人成日話咩咩你呀爺游水落香港 好勇敢好威咁 依家坐飛機都諸多藉口

幾個國家既戰艦係哂門口，幾個大國開始公佈逃生計劃，都仲有人乜都sense唔到

想走走唔到 哪有錢

其實只係游過對面條深圳河

個個人價值觀條件都唔同
好難講嘅

當年文革都係話要守護大中華

老實講，香港重光仲有幾大機會？
香港人用腳投票，去英國建立新香港好過啦。

再遲d香港人游水去台灣點睇

我地知道佢地未來啫，佢地當時唔知嘅，唔好怪佢地，佢地賭輸咗啫

香港唔再係我以前認識嘅香港,我一路以為自己好鍾意香港,但其實我更愛自由.

好奇想知 佢話可以access to public education
咁讀大學係咪跟番本地人學費 唔係外國人 正路外國人學費好似係3倍左右

香港未來只會變新疆，留係度果d自己諗下

好多當年受共產黨迫害、今日做護旗藍絲tim

早排偷渡嘅越南人
成櫃死晒呀
而家畀你光明正大咁去
英國對香港人算唔話得

佢地呢個term用得幾好
因為你唔係我地

大學唔計，要比返international價

其實都係賭, 唔通英國 有咩天災 恐怖襲擊，又笑9 d人走去英國做咩野

無bno無得走

so sad

游水落香港期間浸死咗幾多人你唔知啫

走嗰班冇問題 驚就走人之常情 只要唔好講到為咗香港走就得啦 走都要拎光環班撚樣嘔心到仆街

yes
邊個唔走＝藍絲

去wh囉,連登仔會話你有大把方法留係果邊 都唔搏

97年前出世冇BNO冇得走

過咗30歲wh條鐵咩

係
睇下 The Pianist

而家連登最新風向係咪唔走會比連登仔批鬥

笑你老母 光復香港之後咪撚返嚟

推香港獨立 唯一出路

用文革同依家比

其實係米9up 係米都話一定走.....但有冇計算過去到果邊點生活?
湊住細路既仲多野煩...係香港都話可以俾兩老幫手睇下，兩公婆搵食，過到去要捱6年(當然萬事起頭難，頭一兩年捱過後面應該會順D)，但生活費呢D唔係咁易話走就走

你知唔知狹義逃港潮 (1951-1974年) 下
逃港成功率只有兩三成
另外三四成係路上白骨，或者浮屍深圳河
另外三四成比人捉返去韶關勞改場

我一直唔明
香港人咁執著平反六四
點解反而逃港潮比六四更加慘列
同香港人更加息息相關
(香港隨時超過一半人口係逃港潮下及其後代)
反而冇人執著追究

算啦 真係大風險嗰班都唔走 話走嗰班就講到自己走難咁 講真就算鎖國啊 捉都唔係捉呢班人先啦 其實想移民咪大方認囉 佢哋好似講到比人逼走咁先抵死

agger, 當年文革鎖國，邊有得你走

當年共軍入城, 班上海佬大部份都係冇走
到想走已經走唔切
人性黎

當年偷渡真係搵命博

到左香港可能都係得上半身

Inertia

走得最快嘅就係最唔需要走嘅人

屌講到自己海外建國乜乜柒柒

其實咪又係想做英國人

轉個頭仲笑鳩香港人傻仔

光復香港喎 笑話嚟

有咩好笑

宜家開哂逃生門都唔走就真係on99
一邊話攬炒一邊就留係度撐住經濟

ching有料
可否講多d

太唔捨得香港

要偷渡 畀人拉到捉去勞改
利申：9up

呢個真 乜撚海外建國 人唔笑黑警都吠啦
班友仲要係關心搵唔搵到工 識唔識到人 天氣頂唔頂得順 全部都移民心態 好心咪侮辱文革走嗰啲人啦

點走，自己又冇bno

走咗之後唔通扔低老豆老母係香港咩

愛香港都有問題？

但上前打個班好多都無bno

光復之後馬上取消班仆街香港人身份，有難果陣就走人

冇錢
完

文革9成人都一窮二白 亦都冇正式途徑走到

仲有「然後」
講嘢都「然後」前「然後」後
啲人知唔知有個口語詞叫「跟住」？

以前陸路有老虎
海路有鯊魚
支路有軍隊

無得同而家俾

其實你走咪走

點解要屌人唔走？

你係基於同理心定點？

好想理解你呢啲人

完全同意
可惜香港97前後從來都冇同國際社會宣揚呢件事
相反東柏林就受人關注

呢個觀點幾有趣，不過我諗原因都好簡單嘅

一嚟六四係當年有轉播報曬新聞知嘅人好多包括埋外國人，又係中國民主化一個極重要時刻同象徵

二嚟年代唔同啦，改革開放前後、毛澤東時代鄧小平時代，香港人對中國大陸嘅睇法同期望都唔同啦

三嚟成個逃港潮太零散啦，經歷時間太長、啲人又來自全國各地，好難收到大量嘅口述歷史，尤其係嚟唔同香港嗰啲人

唔好話走，文革時期仲會有啲人上去支那「報效祖國」，
好似而家有啲人會覺得香港爆第三波，
返支那大灣區仲安全啲

猶太人都係啦 守規矩冇事嘅 走佬又唔知未來點 好uncertain
點知d"法規"越嚟越癲 癲到要入毒氣室

好仆街 其實當年應該做既野拖20年先黎做 仲要掠多筆先俾pr 日

好多人連南海比人圍緊都唔知，我冇辦法我好想走，不過因為d on9原因走唔到

極同意，仲有post講無錢唔好去，話d靚仔無計劃，working holiday咪又係咁，去到可能生活好難，但留係到真係除時變集中營。

咪就係

點搵食
你估個個都高學歷咩

以前美軍WFC

康定匡

我覺得其實佢都唔會走佢係度9up

為左下一代走唔係更加大動力走？

打咁多字好辛苦
可以睇〈大逃港〉呢本書
聽下倪匡經歷
Google 下

人地阿爺做開荒牛走難黎香港白手興家
好彩既後代家下都好食好住
到自己有機會既時候，不了
有時真係咪怨自己屋企人廢搞到家下繼續做牛

老竇前兩日確診cancer 第四期你教我點走
老竇係黃

blocked

Take care bro

你去讀公校
你就混淆話去英國讀書要幾錢

人哋畀錢係讀私校

藍絲第一個走

出到大浪灣當你贏

講緊有得走唔走嗰班 大部分都因為份人工 錢
留守香港最後都係變咗 返工買樓交稅養黑警打鳩香港人

Bno 不嬲都係比外國人價

係度搵到錢好食好住做乜要走？

有幾混淆
只係公校有錢都無得讀啫
其實好簡單
我就想個小朋友學好英文多過學好國語

我識個英國鬼，佢話住係香港仲正過佢係英國

CLS，你D咩嘢logic? 身為中國人就唔應該接受西方嘅「不正當教育」？咁中共嘅洗腦教育就可以接受？你知唔知自己講乜呀？

公校同私校兩個世界
你千祈唔好混淆呀公立學校好多人食毒品㗎

中国人應該去中国接受最正統既教育

真，仲要開po笑或者屌唔走同走唔到個堆人，根本只自己食正時機有得走我唔明有乜嘢立場話尻人。

啲有錢中國人全部喺中國都讀國際學校

正常係呀，但現實呢?
好多因素要計，有下一代唔係一支公或兩個人肯捱就得...
1.經濟
要捱6年....3個人開支數數好甘
2.家庭
四大長老就肯定唔會走....自己一家搬過去冇人再可以TAKE CARE
3.文化/學歷
過到去難溝通

你都戇鳩
就係奇在某D字用準哂
而家又會打左做現在

你搵到有個人好似你咁講野既我掘返你老母條屍出黎屌又點話

好好笑 55

純粹講讀書佢直接比個BC你 你都係交international。你無交稅點解要俾福利你，同埋大學已經唔係必需品。

目前70歲以上香港人口
應該有近一半係狹義逃港潮下走黎
要搵第一身口述歷史，暫時應該仲好易搵到
更早既廣義逃港潮 (由1938年廣州淪陷計起) 走黎既胡楓謝賢而家都仲在生
爭在點樣有系統組織，打開返心扉講出黎
好多內容精彩過電影

覺得走都唔緊要

但係好不屑有啲人其實無乜付出過
一見香港有事就話走
都無問題
最仆街係走, 但係又期望走唔到嘅香港人攬炒冚家剷
然後等香港無事就返來坐享其成, 收割勝利成果

垃圾free rider 大撚把呢啲人

agger

做紅衛兵可以打人抄家，唔係個個都肯走。

呢家先知？

咁又係

走唔到因冇BNO,第二三條隊唔合年齡，資產同專業資格都冇資格
唔係唔想走係走唔到唯有等打熱戰

真，講到去外國會打國際線咁
其實根本就當啲細係condom
然後再用好多籍口俾自己 美化自己行為

一句到尾 寧願話我係驚 我想有個好d環境俾下一代
好過咩我走係為香港 先做到乜乜物物嘅抗爭

去英國做藍領,係咪人工有機會過14000HKD

根本會走嘅只係少數

尾水逃港潮黎香港嘅, 仲有盧海鵬

係，走絕對冇問題，不過唔需要用甘多冠冕堂皇既理由

深圳河叫陸路，游水係講緊由深圳灣或者大亞灣游過來

ok
邊個唔走＝黃絲

香港你頂到兩年當你贏

有頭髮邊個想做國師

愛一個地方唔係咁容易就捨得

啲人講咁多籍口都係唔願跳出comfort zone同冇遠見姐

以前要移民，又話要幾多千萬，那有錢
而家人地英國開埋門比你去，又喺度話冇錢，去到搵唔到工，幾十萬個籍口

你移民都係想將來自己同下幾代啲生活過得好啲姐
你喺香港話之你搵幾多萬一個月，稱得上生活咩？生存咋

走完話自己真係好撚鍾意香港先最嘔心

你係屋企有小康d錢幸福仔女？口吻真係幾下爬輕輕..

我地這一代和上一代都無經歷文革，戰爭，都幾正常既。

係呀
之後拎吸俾你地啲走難撚笑囉
手足吖嘛
鬥完黃仲要鬥走得快

仲要拎自己同文革同猶太人比 笑死人

bno係後路，抗爭係繼續的

唔講以為兒登仔已經俾共產黨逼害緊要漏夜著草

林彪想走都冇得走

直必

有老解射尻你，有本書叫大逃港，話文革走難最少死咗20萬人

點解你會捱依個字唔係享受依2個字
唔通佢唔set6年，你就去2年番黎？
定係佢set 6年，過左6年你就唔再係英國生活留香港？
係英國捱，係香港就唔係捱？
比我係英國佬真係嬲到即刻封左bno移民
你依d 人真係搞撚笑
明明係比機會你享受生活都比你講到捱
唔講以為係香港唔洗捱

有頭髮邊個想做癩痢?
錢、親人 呢兩關係最難搞
錢就算你去做洗碗 / 洗廁所...唔係養自己一個呀...有頭家係後面
親人...過到去冇人冇物，當自己唔掛自己既長老...另一半呢?
唔好用以前大陸偷渡黎香港咁計...差好遠架....

六四十倍都唔止，反而香港人自己唔追究

97後冇bno走唔到

其實，遲啲留係香港既人收入會愈來愈接近深圳
但係物價唔變，一樣要係香港捱。

好多人係好怕離自己舒適圈
其實好事, 走得既人都係勇於接受改變同新挑戰

講咁多都係唔想適應新環境同埋唔想放棄而家有既人工繼續做中國人

UK講明會有其他policy畀你working holiday 長留

香港人好多都唔肯離關confort zone ,
其實就算唔講政治，人生唔去闖下見識下，
同井底蛙無分別

但唔願跳comfort zone係人之常情黎架wo..其實你睇唔既係成功生活到個批，係外國做左地底泥個班你根本冇機會知道。

你叫人去ok,但你都係簡走個個，又唔係你批比人移民，你走難咋，憑咩用袋錢入人袋個種口吻講d啊媽係女人既道理覺得自己好撚醒？

文革好多人偷渡，樓豬問下dream bear

細個讀歷史，都唔明點解明知唔夠打都要死守孤城。

寧願攬炒到幾多就幾多，城破又唔肯投降敵人。

經過上年明白曬。

有錢唔洗做先叫享受.......餐搵餐食餐餐清仲要湊住一家大細都係受..有排受姐

文革個陣真係想走都走唔到 窮到咁

777, 689等等高官仔女呢？

試都唔試注定你冇得發達

係捱.....但係一來係土生土長、二來你有親人..就算有咩事都好一定可以幫到手，過到去你有咩事上黎叫邊個?

文革個時可以走去邊？

哈哈哈，屌你咩，香港人 除非你係原居民啦，
基本全部都係走難落黎既人，
為左逃避戰火 (二戰、國共) 同 49年後 中共政治逼迫 既平民
你班人既上幾代既親人
一係就係難民，
一係就係逃兵，
一係就係國共間諜，
就係俾中共踩到上心口，唔敢/無力反抗既人，
俾人搶錢搶女人都要忍，都要走佬黎香港既人，
簡單黎講就係漢奸狗 貪生怕死既後代。

佢地經歷幾多既屈辱，痛苦同幸運先可以死裡逃生，含著眼淚同子孫(姐係你) 講中共果陣點樣搶哂佢地既野，逼佢地離開自己既家鄉，愛人，事業，你細個聽果陣唔明，唔理解，當故事聽。

佢地終生都要帶住 依D 俾中共壓迫既怨恨，恐懼而活，勞勞役役直到老去，亦都要抱住對當時走唔甩，死係中共手中既親人，朋友，同鄉既內疚感，同埋接受自己永遠反抗唔到中共既心情，變左做藍絲，佢地死左唔緊要，祖國只要強大，佢地既死就有意義。

你而家諗返，你就明白佢地既感受，因為你去到外國，你將會成為佢地，你老左果陣就會係同你呀爺一樣咁既人，一係含悔終老，一係做藍絲跪地，話自己後生果陣俾人利用。

唔走，
咪有機會俾你改寫上幾代既歷史囉，
原來佢地當年走佬係為左俾機會你 係呢一刻幫佢地報仇，
幫佢地洗刷逃避者，懦夫漢奸既罪名。

走既，
咪繼續等，等到你既後代幫你報仇。
唔係就叫佢同你一齊跪地做奴隸。

有咩分別，多果幾個錢，你以為同你呀爺有撚分別?
外國人都會咁睇你啦。

啱啱大學畢業fg，邊度有積蓄過去外國生活？仲要張證書過到去變廢紙搵唔到工

咁坐緊監D人點算

我老豆早排話當年鎖埋D船Paddle(唔記得中文)
佢鄉里幫佢先走到
仲要果朝收到風黃昏就要走
遲一日就仆街

18歲以下可以讀公立學校, 咁你過咗18歲升大學就應該要畀全費?

除非你個細路到18歲已住夠6年轉咗BC, 咁就一定可以交返本地人學費讀大學

所以有細路就要盡早去, 一來等個細路早D適應英文嘅生活環境, 二來盡早趕在18歲前以可入藉

宜家講緊走難啊
有咩事梗係自己處理
留得係香港你就有心理準備
做個中國人 學好d普通話
唔係到時候講廣東話就拉鳩你

依家咪一樣, 有BNO都好多窮撚
根本炒極都係窮人

佢講到咁，無人會訓街啦

可能我自己問題，我覺得成世人要因為其他人而逼住留係個豆潤咁細既地方。我唔甘心

退休先去

當你個細路開始長大，出街唱歌都被拉被鎖果時，就會易走咩。

有咩事自己處理 > 所以係米要更加要諗周全D > 唔行跳出comfort zone > 如果本身有家底要走容咩易姐，唔係個個都有呀嘛

刁甴平個女去美國接收不正當教育 你條五毛抄得家

比左1萬你買機票

9月投埋票先走

呢個真 望住自己由細住到大嘅社區
個種熟悉同親切感係去到邊都搵唔返
如果走 就好似無左個屋企咁

利申 有bno 考慮緊走

唔洗退休架......你有家底下年一月即過都得架，唔好有錢人諗法去話窮人...有得大魚大肉邊有人會食曼饅頭?

話你知最有錢嗰班其實已經…………
你睇好多都冇乜消息
好多野唔駛大鑼大鼓

當年納粹德國果陣又係有班猶太人唔走/叫人唔好走，最後全部死晒一件都冇得淨
相反走左果班去晒歐美國家拎晒權力財力，之後返去以色列立國，做人做狗自己揀

有得走就走好啦

利申合資格但未走得住

check吓機票幾錢先啦

是咁的

但班人到最後都係後悔

最近呢類post好方便 勁多資深隱形藍屍/五毛上水

點解我要用現在？
先消滅你語言文化，再消滅你嘅民族
呢啲道理你唔明？

我走先

Lm

講真
你地要走既就走
但唔好講撚到自己咩海外抗爭
問心你地係咪羅冠聰果皮呀？
你地咪又係賣樓過去搵工展開新生活
之後一路安穩一路笑柒香港人之後會入集中營

講真你話你好撚有危險要走真係無可厚非
有仔有女因為驚而走都仲可以理解
但明明上面2種都唔係既，賣樓拍拍籮柚走同時製造恐慌一日到黑咒人入集中營果啲
sorry你只係一個食住手足人血饅頭既走難撚
你冇資格評論同留係香港既人
講緊就係樓豬呢啲垃圾

同埋唔該你地
香港好返果陣真係唔好返嚟
留係英國啦唔該，唔好到時懶係溫情話要返嚟見手足，香港根本唔再需要呢啲走難撚
冇野果陣就好愛香港，一有少少風吹草動就走難
我地根本唔撚想同你地呢啲勝利球迷煲底見

好心你收皮啦好冇

屋企人藍 冇bno
自己97後出世又未畢業
又窮

可以點走

不過想問下

其實以前去英國留學既人/移民既人

多唔多人揾唔到食,要回流香港

集中營集中營
你睇撚下支共面對緊咩局勢先啦
啲錢用去打仗還錢都未撚掂
仲曬錢起個集中營行新疆mode？你知唔知要燒幾多錢呀
走你就走咪咁撚多廢話唔該

真
大把文革無走依家大把地收租，89後走去加拿大又要回流返香港，你走你自己的事，咪笑9走唔到的人，散怖恐懼

自己都守護唔到仲守護香港？
任何情況下保住自己條命仔先是常識吧

屌你老尾仲中國人

連登仔fresh grad 50k
過5年100k 買樓結婚生仔
過去同你做侍應,倒垃圾?
咪撚玩啦

大把人唔係走難心態因為佢地唔覺得自己會有生命危險

最撚仆街係到時返香港之餘仲炒貴曬人地啲屋
英國果度唔賣收租，返香港unun腳打份流工
仲要笑柒啲後生
我已經predict到呢啲走難撚既未來

笑班友又話怕打稅，又怕難搵食，又話無錢又乜又柒，自己唔願走又賴要守護香港

人地俾你走又話「我真係好撚中意香港」

咁你走啦
開左門ga啦
起程未呀？
再唔走冇得走ga啦喎
隨時打到嚟啦
走啦
唔好等1月啦

咁你走咗未？

屋又大過香港，

人工又高過香港，我都想去啦。

咁去到又點，都有好多野要顧慮。

咁你唔走？

文革都好撚多人走
計埋97移民潮再回流
可能而家有啲係唔想走第三次啫

係呀
唔撚走
3個字
有幾難明？
點呀係咪想笑我會入集中營呀？
定之後香港會新疆mode呀
定活摘器官呀？

所以其實大家要好佩服大家嘅爺爺嫲嫲爸爸媽媽走難落嚟，佢哋係好大嘅勇氣重新開始

我淨係會唸點解要我走

唔係應該趕出賣香港既人走咩？

驅逐共黨，光復香港

佢根本唔會介意燒幾多錢，只要能夠殺死香港人，佢係可以做到幾盡你唔係唔知㗎啦

只係想講共產黨好想你留低

港班友連走嘅勇氣都冇

呢個真
有個伯伯吹水果陣講
當年個個都喺水塘練水 等時機去偷渡
游水要揀半夜，通常三五個約埋去

佢約埋另兩個人一齊偷渡，綁住對鞋喺腰度就開始游
游游下另外兩個體力不支定唔知點
唔見左影 估計都係無左架啦
最後得佢一個上岸

永遠諗顧慮嘅人，佢永遠唔會行動到

坦白講
我又無BNO
一月先夠資格去英國
可以走去邊

求明燈
邊個國家肯俾遊客入？
而我又可以撐到一年半載避戰

作為個後生仔 你當我有一萬美金
真係走到？

話愛香港唔走 又唔延續抗爭/支援下手足果啲
得罪講句 其實同話為打國際線而走既人一樣俾緊籍口自己

愛香港留係度 但又驚國安法唔敢上街
上庭聲援又不了
遲啲驚冇左份工又自我禁聲既話
我諗你做到既只係幫政府交差餉交稅

總之真係愛香港既
諗下自己留低有咩可以做到
識有啲人 香港有感情只係自己怕捱
怕冇左係香港份糧 可以有閒錢消費呢種安逸既籍口

從來無諗過走

問題你覺得咁既局勢佢會有時間攪香港
個個依家都諗走資
南海一開波香港佢一定唔會理

班人係咁偽善

咁你走未呀
屌講咁撚耐

香港而家仲好食好住，成個生活環境都係為港豬而設，自然令人唔想走

真心佢哋係真係練體能先會過嚟
真係唔好睇小以前啲人嘅決心，幾多人留喺外國做黑工10幾年最後特赦10幾年無返過中國，勇過而家啲人好多

一年前：香港搞到咁都係因為97啲人個個淨係識走！宜家要我地啲後生企出黎守護香港！

宜家：有bno唔走正on9

比鯊魚食左

我朋友就係發夢做過以上既野
咁佢係咪偽善呀
講咁耐你走撚左未呀

其實真係無咩好講
人各有志，要走既自然會走
唔走既亦都有自己理由唔走
雖然我自己覺得走係一定最好
無論將來，生活，環境，教育etc.
淨係去到住大屋有個花園已經開心到笑啦
間唔中去睇下英超
但走既人真係無需要去取笑/話唔走既人

問你呀
你走左未呀
人地門都開埋啦
唔好理啦走啦
打到嚟啦

一開波香港就淪陷地，戰時狀態係可以收晒所有人權，點會唔嚟香港第一時間捉晒香港外國人，無論佢喺邊度打戰場都有香港

唔係游果條渠架

去遠啲 半夜摸黑游架

游游下比老解見到射中/中途抽筋/水流問題/游錯路

死左就係一條浮屍

其實1949年中共入主後
有幾年呃住啲資本家話唔使共佢哋產

佢哋天真到諗住留低建設民主中國

點知過幾年吞曬仲要批鬥佢哋全族至死

仲中國人，你真膠定假膠
咪浪費左個ac啦

我自己老豆都係游水落來香港
同學老母都係
同學老母游果陣望住身邊D人頂唔順, 都救唔到，只會一齊死
只能自己頂埋佢

巴打
乜你覺得世界會容忍佢捉曬啲外國人而唔做野
定你認為佢真係最強軍隊

佢哋唔知支持共產中國即係支持共產黨啫.

二毛

文革時期香港啲沙灘全部滿晒浮屍

始終走嘅人少
留嘅人多啊

比起而家，我地真係好幸福
我聽過有人喺三次都游唔到過嚟，不過而家喺鄉下有好多田地，都好嘅

根本兩回事，文革時有出境限制，要走就偷渡，
偷渡以廣東接近香港的多，北方點走，偷渡好易死，
解放軍會開槍或放軍太咬你，當年經常有浮屍，有D俾鯊魚咬到支離破碎

環境要有幾差先會令人寧願忍受偷渡嘅苦
生死50/50 嘅偷渡
要下幾大決心先可以跳落水

支共真係害人不淺

呀你都幾撚煩膠
琴日個走佬po 又見到你
如果唔想人地過到去對香港愛莫能助
就支持下鄭文傑係英國搞個類港僑協會
有得走又得得戚戚嘅人大撚把
但低調又想繼續貢獻香港嘅人都有唔少嘅
淨係係度屌對香港有撚用咩

走又好，留又好，真正同路人唔會因為呢d野互相指責或取笑

....
係你想走都走唔到
.......
睇多D歷史啦
......
邊界深圳河日日有幾十浮屍....

聽過有人陸路偷渡三次失敗

第三次係比老解spot到 一槍打落佢隔離條友度
幾條友拉哂
幾經辛苦出返黎

唔敢再偷渡鳥

問佢中槍條友後尾點
佢話睇怕都無左架啦

有咩好笑，不如講多少少？

呢句真
已經無分化嘅餘地

想問作為一個平民香港人，做唔到眾志level嘅國際線，唔因為怕死所以選擇留，仲要證明啲咩？走又要做到野，唔走又要做到野，咁根本唔關走定留事。

可唔可以唔好成日咩都要鬥？請問ching又有咩決定呢？可唔可以分析吓你嘅存在點令到香港人可以光復到呢？

咁點解人地用心唔可以係同你一樣嘅原因而唔走？

你嘅就係理由，人地就係借口？

啱但有班中產仍然覺得到時香港仲揾到食

唔該你睇下呢個post係咩人開既
目的係笑緊啲咩人？
留係度既從來冇主動屌走既人
我係度屌撚柒啲走住屌既人有閪問題

無仔女, 後生有專業學士, 去到要搵工點都有個譜
但無BNO
屌我老豆老母, 我連走既機會都無, 你班撚樣仲唔珍惜

一國一制同一國兩制時代比較

有興趣嘅可以睇下《大逃港》，講啲人點樣走佬

其實我覺得有能力既真係要走
因為你想像唔到中共港共可以痴線到咩地步
正如你一年前都唔會expect世界格局可以加速到依家咁
依家就無出入境限制
無集中營
但新疆例子已經話比你聽中共係做得出
你亦都唔知中共幾時會同錢作對
純粹為啖氣而清洗你班香港人

琴日個放負po 你又入去屌?
屌埋啲想海外抗爭嘅人又無問題?
淨係得羅冠聰,有仔女個類先走得?
諗下辦法團結出左去嘅人出錢又好出力又好
好過係度屌哂全世界
又叫人唔好返香港做勝利球迷
你估你係孫中山
要走要留唔通真係會聽你條撚樣講野咩
係咪屌到個個走住認輸你就贏?

必輸仲死守，除咗浪漫主義外有咩好處

我就係同意你喎
走就走 留就留
怕死就怕死 怕捱就拍捱
走定留都好 自己決定黎姐 唔係真係有咩contribution就唔好下下擺香港上枱
好嘔心

都係果句啦上海深圳都搵到食嘅
我到時人哋點解仲要俾你食啦，搵大陸嗰啲人嚟食埋你嗰份啦

我淨係笑 「守護香港」果班，其他人唔走我 ok

今次唔同以前，依家開始睇到中共唔係真係咁勁，愈發神經代表佢愈虛弱，真心覺得中共會喺十年內倒台，重光唔係無可能。

英國遠過香港好多喎

台灣一定好多人去

台灣150萬港紙囉

你唔洗理我有冇得發達，我係會走個堆。但我同你唔同既係我未發唔會有臉係到懶威。

你係發左先再懶叻都未遲，去都未去就用成功人士口吻
唔走個堆人面前攞威既

你呢種口吻既人我都見過，多數都唔會發達，你睇路。

too on9, block

其實你地去英國打算做咩工作

事實係
抗爭既人死既死傷既傷，剩低只有窮人走唔到
而一直坐享其成，有錢果班人就慢慢計劃自己移民/送仔女出去讀書移民，再轉移資產去外國生活。呢班人其實係最應該驚同反對逃犯條例同國安法（但事實係窮撚根本犧牲左自己成就呢班有錢人）
呢個結果真係好悲哀...

當年形勢轉得好快
好多人事前都唔知自己會有事, 到有風聲果時已經走唔到
有部分連點解被批都唔知, 上到批鬥臺要自己作個罪名比自己

有啲人仲覺得呢刻香港唔等於文革
仲張開手擁抱大灣區
因為佢哋仲有自由去賺錢/生活/買樓/玩車/玩女

你又知我未去

咁你返大灣區啦

你地收工時間係幾點

點解你會覺得宣稱自己係想「守護香港」嘅，冇一個係真心？

冒住會被殺，被失蹤，被囚禁嘅風險而行動嘅義士唔係正正有呢一份真心？

定你想講所有有呢個諗法嘅人都比人捉曬？

定你覺得之前嘅義士不過係被事態「煽動」，而家呢個情況就令所有人清醒左，所以仲有咁樣嘅心嘅人就係「假」？

-
再者，你留底嘅理由又係乜？
好奇一問。

係你班走既係到咬班留既跳唔出comfort zone在先架屌你老母火都黎。

唔少有心人？去到海外會抗爭？你同我心照啦，十個有八個走難完展開新生活不問港事既。我就係屌緊呢班仆街自己走難仲要係到擺款話人唔走on99?你冇撚野啊？而家係你批俾我地走咩？

你班走難撚自己靜靜走冇人理你，你冇撚係到擺哂老師款咁係到話人唔走on9 冇勇氣乜乜柒柒。你班人係咪真心為留個班着想想叫埋佢地走字裏行間睇得出。

自己屌人笑人之後俾人督穿仲咁撚串

記得當年有班外海回流科學家 唔走比人批鬥有哂list

當年上海佬都係咁諗 我地做生意 唔理政治 共產黨唔會搞我地

點知三反五反，鬥地主

好多上海佬死得好慘

咁走乜嘢接受中國教育唔好咩

...如果你以為咁簡單 游完條臭口過到黎就得 你真係天真到非常

身子有病冇得走

唔知但想知，講詳細啲？ 唔好俾我估中懶係若口婆心叫人走，結果一d實用資訊都俾唔出，之後就笑笑口話做咩要袋錢入我地袋

好井底蛙,
唔肯出去闖下,
成日困係香港

想要幾詳細？ 影埋張BRP & bank statement你睇好冇？

竟然有47個like
連登到底有幾多五毛

我嫲嫲同我講
以前文革唔少都走唔到
有啲就留低自己嘅仔女老婆
自己一個人走去香港或者美國

最好開post俾下生活資訊，點生存。唔好屌完人唔走on9之後原來屌完就算零建設性

認真。我既祖先因為一念之差文革留係香港，最後係大陸俾人鬥死左。

我諗你撈亂咗啲嘢

我估佢應該係叫自稱為「中國人」嘅藍絲唔好走

因為我哋真係好鐘意香港

而且個條路裝哂捕獸器夾一下入骨 好彩比人捉到冇開槍會拉你去勞改， 思想改造 仲要累埋親戚朋友 話你班人思想唔正確 返到去鄰居朋友個個會避你...
講游水咁簡單

雖然我會走(戴翻個頭盔，運動之前已經唔打算留) 但我知自己冇資格笑人 佢地好勇敢 將要承受好多野

真係太天真...

7x24

日經post
你地成班毒撚女又冇父母又死撚哂緊係日日打飛機話走
有冇諗過有啲屋企兩老有病
有啲又有小朋友又唔多儲蓄
成家喺英國街頭乞食呀?
重點係依家個撚個就話去
洗碗洗廁所都唔撚輪到你啦

依家去旅行咩
去到搵唔到工呀係做緊佢地最憎既難民呀
點解唔可以等有多少少錢先去 起碼唔撚洗死喺果度

講得好
兩邊都應該互相了解同體諒

如果父母都係黃但冇BNO 唔忍心拋低佢地 會揀走定唔走

因為人總係懶
唔好話留戀啲家當執行李執死兼重死
掉晒啲嘢都有排掉

可能你會話
下？死人㗎喎
好簡單
因為啲人未試過死所以想像唔到死係點
但佢哋想像到執嘢掉嘢搬嘢係好撚辛苦
淨係睇到呢種即時嘅厭惡工作

再加上，有部份人你真係諗唔到佢嘅諗法係點運作
好似呢幾日有個長者受訪關於肺炎再來
佢嘅答案竟然係：心安理得，飲多啲涼茶

你係想像唔到係點樣將心安理得同肺炎link埋一齊
心安理得最多係令人夜晚夠膽自己一個去廁所㗎啫

屌你老母啦盲嘅就睇醫生
舊年到而家幾撚多移左民嘅有出聲搞集會
佢地唔係開展新生活咩?真係個撚個出到去都不問港事?
擺款奚落人地嘅柒頭係抵屌唔抵幫
但其它人走嘅同時有心繼續幫香港嘅
都俾你話佢食緊人血饅頭公道咩?
利申我就唔走嘅唔撚使屈我係走難撚

佔幾多心裏有數啦，你搵香港班走難撚同原本係外國個班香港人比？會唔會太睇得起班走難撚？

你睇呢個post都有咁多正皮同意樓主帶風向話唸唔明唔走班人做咩就知咩料。去外國個堆擺款奚落既絕對係大多數。

你指意呢堆人去救香港/建新香港？佢地做到唔俾人屌係蝗蟲我都偷笑喇

都係個句，我從來唔覺得走係問題，你走完唔理香港其實我都冇問題。我由頭到尾都係屌緊堆走住黎屌留低既香港人on9無勇氣乜乜柒柒個堆垃圾

最大鑊係兒登已經唔到真心定假膠

笑你不自量力
唸住用刀仔打贏ak47
傻閪

你係咪屌哂全部人心照啦
下下講話一移民就做豬
如果跟你咁講10個有8個移完民就變豬
剩低個兩個係咪屌佢老母叫佢收聲做豬香港就贏
過左成年仲旨意人做英雄救港
出黎左屌右屌就覺得做到野
唔好咁幼稚啦

200年後搵你個孫個孫同政府講啦

條條大路通羅馬呀Ching

世界上好多窮地方咪又一樣走難
講到尾都係決心問題
即使環境差到要游出香港水域再加唔識游水 都要照游架喇
唔想游？咪乖乖地做支那畜一係鬥死人，一係俾人鬥死
我伯爺曾經講過當年有得走都好走，即使走去非洲都要走

係 69 612 71 721 831好多人都可以走到
而家知點解啲人唔到最後都唔走

我有親戚偷渡左幾次都唔成功

以史為鑑

讀唔成書又無錢個班
你養佢同埋佢屋企人？

移民嘅我唔太清楚 識嘅都冇返嚟
但留學嘅係多數會話香港
唔係搵唔到工 係份工人工唔夠高 搞唔到visa
好少公司肯幫手搞

你都幾撚搞笑，不如你重組下係邊堆人開post數留低班人冇決心寧願做豬，咪就係班移民撚。而家屌返佢地又唔俾？ 係班移民撚屌人在先你而家講到好似我一見人移民就屌咁，你屈撚夠我未

同埋你係咪get錯？我根本冇話過走係豬，我強調，我甚至覺走左唔再理香港都冇問題，因為走左就係決定左做英國人，其實我值情認為佢地唔港為香港做任何野，佢地支持香港我更加覺得bonus好多謝添。

重.點.係.

班人走就走，本來就冇乜野，但唔好係到大鑼大鼓開哂post又話唔明唔走d人唸咩，又話人冇決心乜乜柒柒，講到走就醒，唔走就抵撚死咁。

留低個d咩原因都好，佢地唔通無為香港付出咩，憑咩要俾走既人踩。你走冇錯咁點解唔走又要俾班人屌？

呢班仆街開post係咪真心想勸人走定純粹擺款我唸人人睇得出。

開呢種post同like個班根本就係垃圾，佢地走只會搞臭香港，你同我咪放長雙眼睇

我就就係幼稚條氣唔順想前後左右屌哂呢班淨係識奚落自己人既仆街，我覺得佢地黑人憎，有咩問題？

我都明
但我黎緊係香港仲有個master programme要讀
黎緊九月開學讀年半
短期內都未必走到
唯有儲多個錢練好啲英文先
雖然之前續bno都係等平權一日 但到左真係平權既時候諗走唔走都係一個好艱難既決定

其實你已經作出左決定

光復到先算啦
現實就係冇可能贏
走到好走

都係既
我都想一身輕買張機票執齊野就走得

如果有小朋友都唔肯走，以後就唔好講到自己為d仔女有幾偉大，因為你地寧願將佢地放係一個冇將來嘅地方，由得佢哋將來用人民幣，講蝗語寫殘體字（要留低照顧老人家或者長者嘅除外，果班人係值得敬佩）

啱 留低既都係憨鳩仔本身冇份參與抗爭
走既都係對香港最有貢獻最醒既

依句啱，人生得幾十年，老實講我覺得自己死前只會見到香港變成另一個深圳

吹牙 而家我地依班走既係醒目仔係主流 你地唔走既就係憨居弱智小眾
好快變埋「唔走既都係藍絲」架啦

要走咩都唔使講，唔走有以下嘅藉口可以參考（如果要照顧屋企人嘅除外，係值得敬佩）

0歲：剛剛出世唔使走
10歲：等佢讀多幾年書先，依家去外國好易俾人蝦
20歲：等佢讀埋大學先走
30歲：出嚟做咗幾年野冇理由依家走
40歲：事業嘅高峰唔應該走
50歲：搵多幾年錢退休先走
60歲：退休嘆幾年先走
70歲：我咁老，走來有咩用
80歲：我都就嚟死啦，點解要走
90歲：一世人咩都見過曬，唔使走啦

重有咩理由同藉口請賜教！

講咁多做乜 唔走既根本藍絲黎

借口啫, 講到尾你覺得香港情況未到最壞, 不用走出 comfort zone

兩公婆洗碗 / 洗廁所夠養一家四口:

過到去冇人冇物...掛自己既長老<---係外國由低層到高層 (唔分有冇錢), 大把香港人, 亞洲人係咁, 甚至好多外國人本身都穿洲過省打工, 由零開始

只可以話性格同價值觀決定命運

投票post 連登都有一半人唔打算走

話佢要你養，全家走，爸係 dependent

走，有一百萬樣理由
留，只需一個理由
就係
我真係好撚鍾意香港呀

外國做左地底泥知道呀, 不過好多覺得點差都好過出身地，努力搵出路，令願挨同死守都唔願返本身國家。所以咪睇Ｄ人價值觀係點，想過Ｄ點嘅生活囉。

其實有邊個係毫無負累？
打個比喻似屋企棟樓火燭
有人見火會愈來愈大選擇逃走
有人反而選擇留低等消防救
另外就係危機意識
總唔能夠喺危機當中先開始諗

拜拜五毛
連廣東話都未識講
打兩句野就露曬餡

咪文化差異囉， 一係佢好細個，未成熟。

同意你話有家人幫係 bonus.

歐美都有長老幫睇細路或住近Ｄ有個照應依Ｄ諗法，但佢地好少因依Ｄ諗法而打亂自己長遠人生計劃

上面揾到食就算肯分俾香港人, 但人工同香港差幾遠

真，最唔明點解要屌人唔走
走同唔走自己識決定，唔需要屌大家

依家連移唔移民 走唔走都要開post屌/笑/批鬥
真係上連登勿認真

係真係痴撚線

最撚乞人憎就係呢啲 唔走都要屌

唔想做中国人咪走,想共享中国人專榮咪留低,都唔知互屌黎做乜

好睇不同因素，
１父母有疾病要人照顧嗎?
２父母經濟上攪得掂嗎?
3 (遲Ｄ) 有能力接佢地過去嗎? (If you can prove that they are dependent on you before getting citizenship, or if you can prove that you can financially support them after getting citizenship. )
4. 有問過父母嗎， 佢地點睇?

連歷史都唔讀好就同人鬥慘

現實啲就係打手 你都幾可憐

S/he might need to think about the medical bill in the UK.

走到係好事 都祝福佢哋
但咒走唔到果班香港人會變成點點點係咩玩法
又話唔走就係做中国人
鬼唔知有風險咩..
抗爭果陣就大大聲話手足齊上齊落
到依家可以走 又要批鬥/笑啲唔走嘅手足
成日搞內訌 仲學人講文革 自己人都怕咗佢哋啦..
尊重下好難咩

家下好似穩定左wor,再留低睇下情況先啦
套現d好麻煩，唔到最後都唔做

係笑9你短視呀傻仔
支聯扮旗下紅資都賣pepe賺錢
現實既都唔等於要走既
大把方法你都諗唔到
你可憐啲

做乜咁多負皮，佢似係笑緊藍屍喎

好撚好笑？
現實就係你冇想像力 冇抗爭意志
唔該快撚啲走 去到好話自己係香港人

走到即走 放心

係囉
放棄咪認囉屌
講撚到孫中山海外搞革命咁撚樣

講廢話, 就經濟黎講, 係香港, 你依家裸辭, 都唔知要幾耐先搵番份工.
更加唔係講要係英國搵工.

咪on9啦 藍絲第一個走呀

屈完人打手而家又話大把出路你諗好自己立場先啦

黑警《暗夜星辰》洗白片上架，鍵戰請用電腦版入場做任 !!!!!!

做完任再幫推

你邊樹鄉下？番過學未？學過中文未？

兩者關係係邊
logic呢

你諗唔到留係度有咩好處係你既問題
唔係呢個地方或者人既問題

個標題都話係有BNO但唔走嘅人 都唔關你事
你係真正冇得走 唔係可以走但唔走

窮人有BNO要走先冇嘢輸 搵得皮幾兩皮 過到去都最低工資都係有皮幾兩皮 肯做藍領競爭冇香港咁大 又搵到錢
真係搞唔掂 要返香港又係搵返皮幾兩皮 唔會揀錯路

班友已經分唔到真心定假膠

呢句真
想走無論咩問題都會諗辦法去解決
但唔想走既話只會不斷搵藉口
同佢地講咁多都曬尻氣
只能夠講 歷史係不斷重複 而家有得走唔走果班人係到時後悔都冇撚用
大部分既所謂問題都可以解決
你堅係窮既可以儲錢 打幾份工又好炒散又好 你要搵錢總會儲到
唔識英文可以學
驚去到英國搵唔到工可以做low skilled之後再進修
咁你當然可以有一d問題係真係解決唔到
Eg要照顧長期病患親人etc
但你睇吓呢個連登每日有幾多人話移民點難點難
郁d就搬自己窮呢個問題出黎 有幾多個人係真係因為一D解決唔到既問題而決定唔走？
但都係果句 佢地要留係到遲D比支共一車車咁送入再教育營到時唔後悔咪得囉
最慘既係佢地無辜既下一代
唔撚走 又留d仔女係到接受支那教育 日日比共党洗腦
將來d學校分分鐘教殘体字 講廣東話就記缺點
都係果句啦 到時先想走就太遲
你地睇吓D Vietnamese refugees 佢地係攞條命去博去坐架隨時會沉既船但都要走
當初幾十年前D人走難落黎香港游水都游過黎
全撚部都係搵條命去博 佢地果陣有冇係到嘈驚落到黎香港搵唔到工？生存唔到？
你望吓果幾班人
你就會發現而家香港人係幾撚幸福 而家有咁撚多個國家接收咁撚易就走到但都可以搵到咁撚多藉口唔走

係，好撚唔尊重
要走就走，唔該尊重下想留嘅人，成撚日當啲手足冇腦
要移民咪開移民post討論囉，係都要踩其他人，唔該去到外國改下依種劣根性